% Choose the language of your thesis passing 'french' or 'english' as
% \documentclass option.
% Note1: The 'page de garde' will always be written in French.
% Note2: You will have an error if you change the language of the document and
%        compile it without cleaning the auxiliary files. Compiling it again
%        should solve the problem.
\documentclass[english,a4paper,11pt,twoside]{StyleThese}
\newcommand{\included}{}
\include{formatAndDefs}
\sloppy
\begin{document}

\include{page_de_garde}

    \makeflyleaf


\dominitoc

\pagenumbering{roman}

 \cleardoublepage

% Here you can see an example of how to create text conditioned by the language
% variable. The \iftoggle command:
%
%   \iftoggle{ThesisInEnglish}{%
%   <your-text-in-english>
%   }{%
%   <your-text-in-french>
%   }
%
% will compile only one of the two blocks, depending on the variable you set at
% the beginning of this document. Language selection is managed this way in the
% formatAndDefs.tex file. You too can create sections of your thesis that is
% language dependend this way, although you probably won't need it. Another use
% of \iftoggle can be found at the end of this file.

\iftoggle{ThesisInEnglish}{%
\chapter*{Remerciements}
}{%
\chapter*{Remerciements}
}

\selectlanguage{francais}
Je tiens tout d'abord à remercier les deux personnes qui ont participé activement à l'encadrement de ma thèse,
Rachid ALAMI et Aurélie CLODIC. Ils ont toujours su me donner des conseils avisés et ont été un soutien sans faille durant ces trois années.

Je remercie Peter FORD DOMINEY et Vanessa EVERS, tout deux rapporteurs de mon manuscrit de thèse, pour m’avoir fait l’honneur d’accepter d’évaluer mon travail et de me faire bénéficier de leur expertise.
Je remercie également Raja CHATILA, Julie SHAH et Malik GHALLAB pour avoir accepté de siéger en tant qu’examinateur au sein mon jury.

Je souhaite remercier les autres doctorants, ingénieurs et stagiaires de l'équipe HRI avec qui j'ai pu travailler pour leurs idées, leur support et la bonne ambiance au sein du groupe. Merci Jules, Grégoire, Michelangelo, Harmish, Renaud, Raphaël, Camille, Yoan, Amandine, Mamoun, Erwan, Théo et Jean-François. Je remercie également Aurélie, Matthieu et Jérôme pour avoir répondu à mes nombreux appels à l'aide durant mes manipulations sur le robot.

Je remercie Amélie, Ellon, Nicolas, Laurent, Arthur, Arthur, Christophe, Rafael, Alexandre, Alejandro pour leur bonne humeur et la bonne ambiance apportée au laboratoire et en dehors ainsi que pour les parties de tarot.

Je remercie le CETAM, mon club de judo, pour leur soutien sans faille sur le tatami et en dehors sans lequel je ne serais sûrement pas arrivé au bout de cette thèse. Merci Greg, Etienne, Claire, Cyril, Olivier, Eric, Hugues, Baptise, Mimine, Jérôme, Edwin, Micka, Rachel, Yasushi et tous les autres.

Je remercie mes parents qui ont su faire de moi ce que je suis aujourd’hui.

Je tiens à remercier plus particulièrement Etienne, pour son soutien dans la vie de tous les jours durant ces trois années et ses nombreuses relectures.

Enfin, je remercie Arnaud, pour son soutien sur la fin de la thèse, son amour et bien sûr, pour l'eau du jury.

\selectlanguage{english}
\include{Abstract}

\tableofcontents

\printnomenclature
% Use \mtcfixnomenclature below if you have a glossary (added with
% \printnomenclature above) and you're see a shift in the mini-table of
% contents at the begining of each chapter (example: no mini-toc in chapter 1;
% mini-toc of chapter 1 appearing in chapter 2; and so on).
%
% You should not use \mtcfixnomenclature if you have no glossary (that means,
% if you don't use \printnomenclature or if your glossary is empty).
%\mtcfixnomenclature

\mainmatter

\fancyhead[RE, LO]{\bfseries\nouppercase{Introduction}}      % Chapter in the right on even pages


\include{Introduction}

\setcounter{mtc}{1}

\fancyhead[RE]{\bfseries\nouppercase{\leftmark}}      % Chapter in the right on even pages
\fancyhead[LO]{\bfseries\nouppercase{\rightmark}}     % Section in the left on odd pages

\part{From Human-Human Joint Action to a supervisor for Human-Robot Interaction}

\include{Chapter1}
\include{Chapter2}

\part{On the use of Shared Plans during Human-Robot Joint Action}

\include{Chapter3}
\include{Chapter4}
\include{Chapter5}

\part{Other contributions to Human-Robot Joint Action}

\include{Chapter6}
\include{Chapter7}


\include{Conclusion}


\appendix

\include{Annexe1}
\include{Annexe2}
\include{Annexe3}
\include{Resume}

\bibliographystyle{StyleThese}
%\bibliographystyle{plain}
\bibliography{These}

\end{document}
